點解法國成日遇到好多野 唔滅國之餘仲要永遠係做返強國咁？

成日睇法國 經常處於內擾外患
但永遠最後無事之餘 最後仍然係強國
法國大革命 政局動盪 黨派鬥爭
又有反法同盟
但之後有拿破崙冒起
但拿破崙衰左之後
法國長期係共和帝制輪迴咁
到拿破崙三世 普法戰爭 輸到仆晒街
但之後又好似變返強國
雖然一二戰都比德國打到殘
但今日仍然係世界強國
好神奇

仲要啲人好懶

百年戰爭之後 法國整合普羅旺斯，勃良地，諾曼，呢D地盤歷史上都係靠聯婚獲得，或者係英國人既地盤（加萊，加斯科涅，諾曼），所以分離主義相當低。經歷400年既高度中央集權（14-18世紀），百年戰爭，法國民族主義相當強，本土有大量核心人口，所以可以專注對外擴張。

同時歷史幸運都避免法國滅國

維也納體系強調歐洲均勢，過度削弱既法國會導致當時沙俄更容易介入德意志事務，所以法國必須存口。

普法戰爭，普魯士債台高築，難以長期維持戰爭，岩岩同匈牙利妥協既奧地利隨時能介入戰爭，普魯士唔可以進一步削弱法國

法國好抽得，唔好當二戰係全部
正如德國一戰收皮之後都極速復甦
強國始終係強國，你估似支那咩

7年戰爭，爭北美殖民地都輸俾英國

除左拿破崙時期，佢有咩勁過

中世紀?

咁法國係中世紀的確係歐洲中心
啲人國際貨幣用法廊 教皇都奈佢唔何

打輸唔代表廢
有資格打已經係強國
真正廢嗰d係被殖民的國家

法國佬唔肯搬去美洲住
成個New France都係得幾萬人，點打英國十三殖民地過百萬人口？

同埋法國之後資助十三殖民地搞革命，英國喺七年戰爭獲得嘅利益一鋪清袋又點計